\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[margin=0.5in]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true, urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{../common}

\begin{document}

	\author{Даниил Овчинников}
	\title{Алгоритмы. Домашняя работа №9}
	\maketitle

	\begin{enumerate}[\bfseries 1.]
		\setcounter{enumi}{0}
		
        \item   Даны два множества $A$ и $B$ целых чисел из отрезка $[0;10\cdot n]$. 
                Известно, что размеры множеств не превышают $n$. 
                Требуется найти множество $C = \st{a + b \mid a \in A, b \in B}$ за время $O(n \cdot \log n)$.

                Построим два многочлена $a$ и $b$, где $a_i$ коэффициэнт при $x^i$ равен единице, если $i \in A$, так же и для $b_i$. \\
                Тогда при произведении многочленов за $O(n \log n)$ мы получим многочлен, где степени -- это всевозможные суммы.
                Кроме этого коэффициентом многочлена при степени $i$ будет количество способов получить данную сумму $i$. \\

        \item   Коэффициента полинома за $O(n \log^2 n)$.

                Разделим на две примерно равные части, и запустим рекурсивно, два получившихся полинома можно перемножить за $O(n\log n)$. \\
                Чтобы разделить на две примерно равные части, нужно, чтобы степени многочленов справа и слева различались как можно меньше. 
                Пусть количество $a_i$-ыx равно $m$.
                Будем бежать по $j$ от 1 до $m$ пока $\sum_{i=1}^ja_i \leq n /2$. Запустим алгоритм на части от 1 до $j$ и от $j+1$ до $m$. \\
                Получается рекуррентное соотношение $T(n) = 2T(n/2) + O(n \log n)$, что по мастер-теореме равно $O(n \log^2 n)$.\\
        
                
        \item   Теплицева матрица и вектор.
                
                Компактное представление теплицевой матрицы -- вектор, где элементы соответствуют значениям на диагоналях, 
                начиная с левого нижнего элемента и заканчивая правым верхним. Для квадратной матрицы $2n-1$ значение, для прямоугольной $m+n-1$. 
                Далее будем считать матрицу квадратной (ее всегда можно дополнить до квадратной). \\
                
                Представим матрицу в компактном представлении в виде полинома $A = a_1x + a_2x^2 + \ldots + a_{2n-1}x^{2n-1}$
                Каждый элемент вектора-результата перемножения матрицы $A$ на вектор $b$ это
                $$ c_j = \sum_{i=1}^n a_{i+n-j} b_i $$
                Эти коэффициенты можно посчитать как мы делали на практике -- перевернуть вектор $b$, затем умножить $a$ на $b$ за $O(n\log n)$
                

	\end{enumerate}

\end{document}
